\par В условии сказано, что количество тепла в единицу времени, которое уходит в окружающую среду через единицу площади, пропорционально разности температур. Рассмотрим некоторый маленький промежуток времени $\Delta t$, в течение которого температуру тела можно считать постоянной. Тепло, которое тело отдало в окружающую среду, равно:
\begin{equation}\label{eq:19-08-4-1}
	\Delta Q = \alpha \cdot S \cdot (T_\text{тело} - T_\text{комнаты}) \cdot \Delta t ,
\end{equation}
где $\alpha$~--- некоторый постоянный коэффициент, $S$~--- площадь, через которую уходит тепло.
\par  Пусть удельная теплоёмкость материала, из которого сделано тело, равна $c$, а масса $m$. Воспользуемся тем, что $\Delta Q = c m \cdot \Delta T$, и перепишем этот закон:
\begin{equation}
	cm\cdot \Delta T = \alpha \cdot S \cdot (T_\text{тело} - T_\text{комнаты}) \cdot \Delta t 
	\quad\Rightarrow\quad
	\frac{\Delta T}{\Delta t} = \frac{\alpha}{c}  \cdot \frac{S}{m} \cdot (T_\text{тело} - T_\text{комнаты}).
\end{equation}
Отсюда следует, что скорость изменения температуры прямо пропорциональна отношению площади тела к его массе ($S/m$). Посчитаем эту величину для кубика, учитывая, что тепло уходит только через поверхность, которая граничит с воздухом (то есть через $5$ граней из $6$).
\begin{equation}
	\frac{S_\text{кубик}}{m_\text{кубик}} = \frac{6 a^2 - a^2}{a^3\rho} = 5\cdot \frac{1}{a\rho},
\end{equation}
где $a$~--- сторона кубика, а $\rho$~--- плотность.
\par Теперь необходимо проделать такие же вычисления для пирамидки. Посчитаем поочерёдно для каждого из трёх кубиков, составляющих пирамидку. Нижний одной гранью лежит на теплоизолирующем полу, и ещё одной соприкасается со средним, поэтому в нижнем кубике тепло уходит через площадь 
\begin{equation}
 S_1 = 6 (3a)^{2} - (3a)^2 - (2a)^2 = 41 a^2. 
\end{equation}
Средний одной гранью соприкасается с нижним кубиком, и одной с верхним, поэтому в нём тепло уходит через площадь
\begin{equation}
 S_2 = 6 (2a)^2 - (2a)^2 - a^2 = 19 a^2.
\end{equation}
Верхний кубик соприкасается только со средним, поэтому с воздухом граничит площадь
\begin{equation}
 S_3 = 6a^2 - a^2 = 5 a^2. 
\end{equation}
Суммарная площадь поверхности пирамидки равна $S_1 + S_2 + S_3$. Масса складывается из масс трёх кубиков. Поэтому искомое отношение равно
\begin{equation}
	\frac{S_\text{пирамидка}}{m_\text{пирамидка}}
	=
	\frac{S_1 + S_2 + S_3}{m_1 + m_2 + m_3}
	=
	\frac{41 a^2  + 19 a^2 + 5 a^2}
		 {(3a)^3\rho + (2a)^3\rho + a^3 \rho} 
	= \frac{65}{36	} \cdot \frac{1}{a\rho}.
\end{equation}
\par Конструкции изготовлены из одного материала, поэтому равны их плотности и удельные теплоёмкости, значит можно посчитать во сколько раз скорость остывания кубика больше,
\begin{equation}
	\frac{ 5 }{\frac{65}{36}} = \frac{36}{13} = 2{,}8.
\end{equation}
Поэтому если пирамидка кубик остывает за $10$~секунд, пирамидка остынет за $28$~секунд.
\answer{пирамидка остынет за $28$~секунд.}
